【港股大頹勢】恒指曾跌逾400點 低於道指 03年以來首次

【港股大頹勢】恒指曾跌逾400點 低於道指 03年以來首次

美股近期表現強勢，道瓊斯工業平均指數昨晚再升54點，報26,828點，一度創歷史新高26,951點，惟恒指今早一度下挫431點，低見26,660點，自2003年至今，道指首次超越恒指。對上一次道指超過恒指已是2003年4月28日，當時是香港發生沙士時期。恒指最新下跌299點，報26,792，繼續低於道指。

美國總統特朗普本周成功簽下《美墨加協議》（USMCA），在貿易戰上取得重要勝利，加上歐盟、日韓陸續跟美國展開貿易談判，勢組成新貿易聯盟。美股受消息刺激急升，反觀港股負面消息盡出，除了中方在貿戰上受壓，資金回流美元、燃氣股受國策影響等都導致恒指近期表現弱勢。

美國經濟穩步向上，正處於低失業率和低通脹時期，美股愈升愈有，道指今年已14次創收市歷史新高，企穩26,000以上；相反，港股今年反覆下跌，股王騰訊﹙0700﹚大插水，恒指由年初33,484點的歷史高位，回落至9月中旬26,219的低位水平。

翻查兩地指數走勢，恒指自1969年正式公佈以來，初期的恒指一直在道指之下，只曾在1973年大股災前，恒指勁升一倍衝上1,775點，當時道指仍在1,000點以下上落，但港股股災後，恒指維持在道指之下。

80年代，香港經濟起飛，1997年確定回歸後，股市逐步回穩，恒指由1984年底1,200點，三年上升2.3倍，升至1987年10月、「黑色星期一」前近4,000點的高位；而道指1987年最高只曾升至2,600點水平，恒指在指數上已領先道指，而90年代恒指更穩站在道指之上，對上一次道指超過恒指已是2003年沙士時期。及後的2008年金融海嘯、2016年內地股災等大時代，雖曾令雙方較為接近，但恒指始終沒有被超越。

道指及恒指近年走勢不再像以往般同步，恒指愈來愈受內地企業及國策影響，經濟亦愈來愈依賴中國市場，今年港股跟美股更現各走相反方向的趨勢，兩地指數各自一升一跌，恒指15年後終再次被道指超越。

記者：鍾耀恆

爆喇爆喇，等班港豬話做xx搵到食咩

好友末日

比班大陸佬玩死港股

公務員lm睇香港仆街

支持香港公司全部要有黨代表

陸續有嚟 開心過睇煙花

強積金 一切都完了

Mpf

轉左美股基金

多得林鄭，香港親中咁耐就好咁耐屎

升升跌跌，轉了parking fund 凍結保平安中

港股咁撚多支那老千股

其實預左mpf拎唔番
除非移民話拎既姐

我強積金係買國際同歐洲股票基金

都係自己錢來架

我公司最初用hsbc, 2016年轉左去永明剛好一年又要轉走去axa (總公司指定...）
不過永明account 照keep返可以唔轉走，只係新供款先轉

咁我就繼續睇住永明轉來轉去，
之前做個統計永明account由轉入後賺幾多，最後record係6月，但之後大跌走慢左輸返dd, 而家parking 中,帳面由開戶起賺151k
我100%買指數基金

同大陸堆老兵基金一樣
Redeem 個陣就會發現一早空左

mpf廢事理

我overall mpf 賺了40%（總數計）

講緊你拎個陣拎到先講

我離開香港時拎返就ok la